有幾多人揀伴侶會睇對方學歷

揀人嗰個自己又係咩學歷

wow
top up /oversea 又叫u
日本台灣澳洲又叫u
5條2基本只需要哂時間grad
樓主真係好唔得閒

學歷可能某程度係講緊兩個人嘅見識視野經歷相唔相似
好似一個hku同一個毅進嘅 兩個人見識嘅嘢咁完全唔一樣
所以其實都冇得唔睇

差得遠會辛苦
大把傻閪冇常識冇遠見
成世人渾渾噩噩

高果個唔會睇得起低果個
同自己背景相同先好一齊

伴侶無樓同有樓分別會較大
交租交死你
有排都排唔到學歷

總之毅進畢業就唔會諗

u grad，月入50k+
要求對方最少都大專、月入30k以上

同意

木門對木門, 竹門對竹門, 都要睇嘅

人既邏輯同成熟程度未必同學歷有關係，有啲U grad完講野都係1999、毫無邏輯同常識，不過我都prefer伴侶係asso或者HD以上

男高女低無乜所謂

佢dse grad 下下嘈交都串77咁講：
得啦 無你讀大學咁叻啦
明明我從來都無提過學歷嚟嘈

唔怪得知生理上出軌心理上無啦

屌柒佢啦
On9

唔知點解有部份係好自卑明明無人提

而加放低之後諗起番真係早走早著
係寂寞咗啲姐

我U grad 1st hon Dean's List
我女友會考0分得兩科F 其他U, sex 同sexy 都唔識分

拍左5年就快結婚

曾想妳一家可到齊

大把依種人
自卑惡過人

基本英文都唔識點溝通

其實我係咪識你

我覺得冇所謂 相處到 性格好就得

男同女調轉的話點攪

堅
同咪對方咩學歷就會做咩類工
做咩類工就會識開咩人
識開咩人就會有咩思想性格

真係要整大啲字
因為我之前條女都係咁（DSE冇pass)：係啦我蠢啦我唔夠你讀書多，但我一直都冇用學歷既野黎話佢，冇睇唔起過佢

我堂姐大學畢業社工
佢老公中學畢業冷氣佬
仔都生左兩個

都係果句啦, 睇性格多過睇學歷

呢個真自己就經歷緊

Master對master
無特別要求一定要一樣，但起碼對方要係大專
唔係好難溝通
第日對仔女教育相對上難搵到共識（無絕對，只係比較）
竹門對竹門，木門對木門係真

識個女仔朋友CU Nursing 講過佢都係looking for 讀過U既伴侶

就算個男仔幾靚仔幾有錢都好，冇U都覺得差啲野

事實係，睇學歷最多係搵有差唔多話題既人，性格先決定一切

讀唔成書唔一定係蠢，讀得書多一樣可以戇鳩

無計架喇, 同佢溝通盡量講中文, 睇英文戲完戲散場同佢解話, 去旅行我一個負責溝通翻譯, 係辛苦d 架喇

佢有時都會自卑, 有時同我d fd 一齊出黎都會聽唔明我地講咩, 會話我睇埋英文netflix 佢唔知up 乜, youtube 只可以睇中文片

不過最緊要性格唔港女姐...

同個文盲黃絲拍拖, 點都好過同大學畢業既港豬藍絲拍, 前者唔識教到識, 後者係無良心無人性, 點教都唔會識

呢個真，有學歷狗官＋毅進黑警，一樣無個好人

與其睇學歷，不如睇性格背景同有無溝通話題

冇讀過咩書但係講野有文有路又有咩問題
相處得到咪ok

最緊要睇價值觀，有啲人既價值觀好奇怪，
例如幾年前曾經有個黑警散仔舊同學，窮撚出身，
用大半份糧養車租樓，佢會話點解啲人要搭地鐵巴士咁窮，

但係節憸唔係美德黎架咩，唔少人高薪自己或屋企有樓都搭公共交通工具

真係
價值觀最重要

你鍾意佢對F?

價值觀唔同姐
有人覺得慳嚟做乜 帶唔到落棺材 活在當下
有人鍾意慳 有錢係身安心啲 未雨綢繆 為將來生活著想

唔覺得係美德 純粹個人選擇

asso或以上， 照顧到自己，
就ok

咁佢笑鳩人做咩？

冇獨立思考 易控制？

點解咁講

宜家D人算係咁啦
好多都頂得順租樓/公屋父母同住生活壓力
同對方繼續拍

如果硬要討論條件有樓較學歷重要啦
top up 叫學歷
相反無樓交租交死

我都想有兩對F 可以俾我鍾意

曾經有機會追過一個起碼C cup有腰既大學同學, 仲要出黎做野後係大公司做野人工幾高...

會 尤其男人特別蠢 唔揀個學歷高d會溝通唔到
起碼大專

agger 有能力carry另一半學歷唔係咩大問題

年紀越大越覺得學歷同家庭背景掛鉤，唔代表其他嘢

咁有個選擇係大學畢業黃絲嘅不過都係人夾人，自己接受到就得。

我中學畢業，男朋友到Master ，我哋差好遠，我做廚佢冇揸飛機去做生意。我都自卑但佢認為閱歷>學歷。佢成日都讚我樣樣都可以陪佢傾。

你以為啦... 邊個話學歷低就無獨立思考...

雖然有時的確會因為知識問題而易受影響, 但佢都好硬頸好有自己睇法

倒轉頭, 我都識唔少大學同學係無主見人地話咩就咩

起完你底應該現實唔識你
多疑咗

唔一定架

林鄭年年考第一咪都被中共控制

睇人啦，溝通到最重要

家下u 都唔係代表會同一價值觀
反而家庭背景似的會容易有相似睇法易傾啲

大學生
24歲 搵33k 咪又係無人要
唔關學歷事
重點係有冇家底

利伸：公屋仔，係咩家庭出世真係無得揀，只可以靠自己

yes, 咁當然係perfect 啦

但呢個世上, 邊有野係perfect....學歷, 性格, 價值觀. 家景, 社會地位/人工, 樣貌身材, 睇下你著重邊樣, 同埋邊樣係差到你無法接受既姐...

可能樓主寧願對方插蘇鼻深藍思想公主病都要人地博士學位... 都可以係一個選擇... 不過唔係我杯茶咁解姐

睇自己個圈子
我覺得
我同啲朋友都2 到尾
好難再識中學grad
同埋相處下都知

係，有樓應該第一位，女朋友有樓我無
我poly 畢業，佢讀到中五
但係而家搬左去住，同時幫佢供緊
我學歷高過佢人工多過佢，但佢有樓我住佢度，朋友眼中同自身黎講，多少都有d壓力

大學畢業唔會揀中學/毅進
但master同bachelor一齊ok

溝我

Delayed gratification 毅進仔識閪

細妹個朋友教書, 應該係degree...想搵男朋友...
介紹咗自己個朋友佢識, 知道個男仔無讀degree, 即閃...

係揀嗰陣，考慮學歷就好正常。到一齊左就唔理啦。

Ex係中學同學
DSE後我入咗U
佢就做健身教練
其實學歷唔重要 重要嘅係睇對方有冇上進心

拍拖之前要好似見工咁拎學歷cv出黎
到底係愛佢個人愛佢學歷定愛佢啲錢

巴打做邊行?

佢有daddy 比錢佢做首期？

你未遇到姐,

有年齡學歷人工, 其實無家底都唔係咩問題... 大把人無家底無學歷低人工, 一樣溝到女拍到拖...

講到有無人要, 其實一開始既性格更重要... 大把所謂既"筍盤" 唔識同異性溝通所以溝唔到女, 仲有俾人既first impression 都好重要, 有d 人明明銀行有錢份工唔錯, 但第一次同心宜對象出街會黃漬tee shirt 又唔梳頭又唔執整齊個人, 一樣對方會見到就無胃口...

你未溝到女90%唔係衰家底

大把讀完Hd仲唔知自己想做咩
漫無目的咁生活
讀大學好似有上進心啲
利申 讀緊大學 會想揀對方讀過大學

大專？你想講sub-degree？

asso, hi-dip叫大專

唔會揀，對自己好最重要
可惜都係自己一個毒

宜家要供真係唔現實
裝修都30萬至1球
一跌即負資產
應該改番daddy full pay

我拍過兩次拖
7個月前放返出黎（散左）
出返黎識人，發現再搵對象已經唔係好似大學咁鍾意就可以一齊，啲人多左好多現實既考慮

會 最好三大/ 外國唔差既U

利申男

我係Degree holder
對方係中三學歷

最怕係我屋企人介意

起碼u grad

大把低人工兩公婆租樓住
結婚後頂得順就得

自從同過自己同學歷同埋低過自己既一齊 我一定揀同學歷 好多睇法都唔同

你依個係狗衝喎

要2對4個波
口味好獨特

唔係話一定既，但如果degree以下，一定要另外有d野好吸引我先會中意佢

男搵女就冇咩所謂低女搵男就好撚有所謂
我自己低學歷就算平時同其他大學以上既朋友傾得幾好
女既始終都係唔會俾機會你進多步
反而男既條女都未必讀得多書
有個別例子既我唔明點做到
識條友得中5屋企又唔係有錢
但條女係外國大學返黎

禁錯，唔好意思

我唔睇學歷, 只會睇溝唔溝通到
學歷唔代表乜野, 但好大程度限制左一個人既經歷/睇法
唔好話揀伴侶, 平時做朋友都係啦

咁港豬性格同學歷又未必有直接關係既

我識幾個舊同事, 全部學歷高過我全部係master....一樣可以對過去一年發生既事都係抱住事不關己既心態

sor, 離題了

好基本，唔好相差太遠
相差太遠既話圈子唔同識既人又唔同，太大差距好難相處

一對/兩個, 自

定其實我潛意識想玩一皇二F后

真係估唔到呢度原來咁多人要對方學歷同自己一樣先拍得成拖

有部分人會部分人唔會囉， 真係睇人嘅性格

我識得有兩個男性， 當時約莫二十尾30頭， 都已經同當時女朋友去到談婚論嫁嘅地步， 點知同時畀女朋友飛咗， 仲要係因為一腳踏兩船， 佢哋極度傷心，佢地仲要條件都唔錯:
1. 第一位男性三大工程畢業, 之後無幾耐係一個群體入面有個女仔(三大社工degree畢業， 身材細粒，樣貌普通)追個男， 最後尾佢哋都一齊咗同結埋婚……
佢哋啱啱拍拖嗰陣時，有人問個男仔點解會同個女仔一齊？ 個男答話因為覺得同個女學歷背景都好似相配襯， 覺得可以行落去…… 但其實佢哋啱啱拍拖嗰陣時，個個人都睇得出個男嘅應該唔係好鍾意個女， 因為冇乜body touch， 而且我諗男仔嗰行應該都好難識到女仔， 所以覺得遇到合適條件嘅都會一齊even可能唔係好鍾意都好

2. 第二個係加拿大名校畢業，做big four, 公司有啲中女同事追佢 (我諗大佢三至五年啩)，佢就接受咗同人一齊， 跟住有人問佢係咪真係鍾意個女仔先同人一齊，佢就笑笑口唔答， 跟住好快就結埋婚……
我哋外人都覺得可能個男覺得同個女同事條件相符合先一齊， 未必真係好愛或者鍾意……

另外我以下呢個例子就好特別嘅， 呢個學歷背景都真係非常之懸殊，但我覺得係真愛囉……

個女嘅大概小學五六年班落嚟香港， 住公屋，父母冇乜智識， 完全係基層家庭，個女讀書讀到去藝術系高級文憑( 仲要係半工讀嗰隻)， 完全冇full-time工作嘅經驗， 淨係得做part time嘅經驗( 功課輔導班呀 ，喺百佳度斬燒味，etc)， 但個女仔唔係鬼火咁靚， 係個樣普普通通，但人品好好……

個男嘅就由細到大係香港讀國際學校， 住喺薄扶林嗰啲傳統豪宅入邊， 阿爸阿媽係嗰啲非常之有教養嘅人 ……個男仔讀書好叻，跟住直入港大，係港大讀到博士， 講緊嗰陣時係30歲頭咋，已經讀到博士， 而家喺大學度做緊research……

初初個男仔就係見到個女仔人品好，好善良就追個女仔， 最後都一齊咗，前幾年終於結埋婚，仲生咗兩個仔女喇

拍拖對象鍾意咪得
結婚對象一定唔可以蠢
雖然學歷同智力唔係完全掛勾
但係同蠢人過世會好辛苦
生嘅仔女又會好蠢
生仔=智力跟呀媽
生女=智力跟雙親

P.S. 老豆好醒老母好蠢 老母成日畀人呃
家姐好醒 我就...

因為自卑從來都係由自己出黎 唔係人地令你自卑

公務員
暫時升盡左，快既就6-7年先有得升

除非做生意/考AO/做黑警，否則都係等年年跳point

後面果個係灰姑娘的故事

前兩個, 唔知點解覺得佢地係為結婚而結婚....

即係sub-degree
大專=大專院校，係包哂sub-degree同大學
以前舊登好多人屌大專混水摸魚
大學就大學，sub-degree就sub-degree

係㗎，好似趕住30歲或者30中之前 一定要達成呢項任務， 完全係以目標為本……

基層市民
結婚有能力出去租樓就租樓
所謂學歷差距想太多了吧
飯都未有得開ff太多
5條2 入top up 又唔係咁難
第一case 單純識唔到人所以無body touch 都行落去吧

認同。。。就算學歷同背景好都唔代表個人係好
識有個男仔朋友之前個女朋友老豆做醫生
屋企住九龍塘既house
自己就讀名校出身，又去過外國讀書
點知性格同埋待人接物都差到爆
搞到身邊一個朋友都冇

諗起以前睇LinkedIn 見過d 大粒profile一畢業就做投行一路上位連MBA都無讀

語言真係好大影響，淨係睇華文媒體吸收到嘅都係單一資訊，就算英文唔叻起碼都要識多一種語言，視野會闊啲。

一定會睇
相差太遠傾得埋極都有啲距離
當你職業係跟學歷發展 例如你讀專科咁
假如伴侶學歷不一 其實你以後工作上有咩難題或者煩惱 佢最多都係聽你傾訴 甚至唔明白你講乜
更加唔好講同你一齊解決
加上你學歷唔同 圈子真係會有唔同 見識唔同 溝通上真係有差距
搵過個同你學歷差不多之後 你就會明我講乜

樓主係咪做開HR?

識人幾層樓渣手但照搭巴士返工
仲要係住新界出港島返

有冇諗過人哋唔想同你傾政治先轉移話題

兩步share文宣大法！㩒兩個制都唔肯㩒你仲係咪香港人
入去個website揀張圖 㩒share去whatsapp 就可以send哂俾親戚朋友同各大群組
都可以share上Facebook同twitter！
非常清晰簡潔嘅介面俾你下載落黎擺ig

全民文宣呀！！！

樓主幫手置頂得唔得

好似啲冇讀過書嘅就會係藍絲同狗，比你都頂唔順啦

可能佢驚有政見不一，想減少拗撬 不過真心，同講豬傾計真係好燥，明明大家都係香港人，唉，點解可以覺得事不關己

搵幾多錢先係重點

我覺得學歷係一個好既tool
用得好會幫到你，但有又唔一定會上到位
同埋可能以前學歷無咁發水，真才實料殺上去
而家就好似個個都讀得你無，好似差咁d

勁似我屋企人（藍絲），平時話佢睇tvb 睇壞腦佢就中意講自己讀得書少係無大學生咁叻，好乞人憎

我表哥外國法律博士畢業
飛左個醫生女友（普通女仔性格）
同左個high dip 女仔一齊（性格幾好，好老婆feel)
岩岩求埋婚

通常呢啲有錢女個性格麻麻地
由細到大想要咩就有咩

我識幾個有家底既女仔都有同一個通病

無人追咩

可能係啦, 可能佢地唔想政見問題嘈, 索性同我一齊果陣做港豬唔提掛...

都可能係我既問題既, 我已經退化到幾乎只係可以同黃絲玩同出街食飯, 覺得港豬好難頂, 對住藍絲直頭無fd做

咁做先呃到啲妹妹仔
搵架車揸下同自己住先食到女

利伸：高人工過班垃圾散仔，但都係坐巴士返工

男仔係咪普遍都冇乜擇偶條件
最重要靚同善良
如果一直都搵唔到直程外表都可以將就

大學窮撚vs中學有米
點揀唔洗教啦

得罪講句，呢啲零儲蓄既垃圾
只會食到啲廢既女人

其實係睇文化，同學歷 經歷過既野會似啲

gay?

唔洗得罪講句，係事實
得啲臭雞無腦既女人先會落搭
得個兩萬幾蚊，高人工既男人大有人在

我認我有偏見
但係我感覺讀唔成書個d女仔都好物質主意如果個女仔比較社會經濟比位較好，相對無咁物欲強

我大學畢業
試過同個中五學歷拍拖
其實真係傾唔埋
佢講野無point 鬧人淨係識講一堆粗口
同佢講下時事 佢就會話唔明白
講下電影小說 佢又話好悶 無興趣
可能我只係遇到個學歷低加上無內涵嘅人啦
但真係傾唔到任何比較深入嘅野

學歷有機會反映見識/眼界
從而影響價值觀/喜好
但如果以上方面一致, 我唔會介意學歷

我係u grad 不過都唔係特別勁 gpa低
我男朋友會考零分
我哋都好愛大家
但我知道佢唔多唔少都有啲自卑
咁我有時都會話佢有野做得唔好 但係唔關學歷事
有次話佢嗰陣時佢好sad咁話係咪我做啲咩都唔會令你滿意 話我介意佢學歷低
其實我知道佢為我改變左好多 我真係好愛佢
我真係唔介意 不過我想佢為咗我哋將來一齊去努力
佢對我真係好好 我愛你呀男朋友

冇錯

如果 價值觀/喜好 一致
學歷就唔係好重要

反而一個對自己好的人, 可能更難搵
其他所有野都係虛幻

同意，起碼眼界、語言唔好差太遠
之前約過D仔幾乎成世都冇出過國(淨係返過大陸)，去日本影碗刨冰都問你"咩黎架"
同佢講句野有四字成語都聽唔明 傾下車啦車牌又冇
真係爭唔落囉sorry

小弟小康出身
我都唔鍾意啲物慾太強既女人
基本生活需要以外（住屋），重視精神多於物質會好好多

主要係講到啲深層次問題都想對方有邏輯思考
始終普遍大學應該都有翻咁上下智商嘅 點都應該會好過毅進仔 當然都有例外啦
呢點都幾重要 拍拖唔係得吃喝玩樂

最緊要你識諗，就可以拉近到大家距離

呢樣真, 同低學歷女友傾計
真係稍為深入就講唔到落去
唯有同其他叻過我既巴絲傾
好彩細佬都係同我差不多quali

我同你好接近
有時有D野得英文版 佢又唔比我幫佢睇/申請
佢話佢要自己攪掂 自尊心問題 其實我真係唔介意幫佢手
結果一直拖 無整過 最後好似要求佢比我幫手咁
其他野佢都對我好好

唔係呀，有D都會睇學歷，職業㗎……
我上面頭兩個case好明顯係睇學歷職業為第一條件，有冇feel同樣貌都已經係其次， 我上面頭兩個case嘅男仔我覺得已經視佢哋另一半為組織家庭嘅 "夥伴"， 多於係一個愛人
其實我覺得咁樣有啲唔正常

以前唔覺得有影響，反而係雙方屋企人好介意
自己美國 U Grad，而家女朋友英國Master 畢業
本身同女朋友屋企無兩句
女朋友個妹英國讀Law 但同左個中五畢業ge Personal Trainer一齊
女朋友阿媽對我態度即刻好勁多

以前同個中五畢業之後去讀毅進嘅model仔一齊，我老母係會極度反對

咁我覺得佢好啲 就係佢算係大方
佢會照搵我幫我亦都唔介意幫佢
我諗要俾多啲信心佢 要成日表達愛

U grad是基本，咩垃圾U都好

咁你要搵讀同科？假如一個讀商一個讀工程都唔會理解到對方啲嘢喎

識好多人會,尤其女仔.

以前以為女朋友既學歷唔緊要
最緊要靚

但做野後發現好重要
溝通 思維 見識 話題都會好關事
但性格就唔太關學歷事既
而最好係同tier既大學

同mk妹真係頂唔緊完全唔會想同佢結婚

利申女友同U 思維同話題岩傾好多

認真覆啦今鋪
拍長拖嘅就梗係睇啦 拍散嘅點解要睇 傾得埋有feel嘅就得啦 自己又唔係高學歷又唔係叻過人 搵到個肯陪著自己咪算囉

男嘅master畢業
女嘅毅進
會唔會好怪

學歷同個人閱歷同insight 係correlated
睇學歷有咩問題
定係你冇讀u 體驗唔到分別?

Phd 27 歲 搵3x k
我都冇人要la
女仔邊會睇學歷，
睇都睇生得靚唔靚仔，有冇樓車果d
學歷味又係一張紙

如果你話要木門對木門，咁我咪死得
邊有咁多女Dr.?

睇吓傾唔傾到計
其實呢D case 相處一陣就feel 到

ME

睇學歷 係指 岩心水既同時
會睇埋你學歷

唔係master grad就即刻有條女比你
我諗女睇學歷既意思
姐係毅進學歷既吳彥祖都唔考慮
但唔代表會簡phd既八兩金

self driven真係好重要
you die when you stop learning

識諗真係好重要，現任同前前度年紀差2年，前前度係top-up個種大學生，就已經仆街狗眼看人低，成日覺得我乜都唔識，以為我讀書唔成，事實上我做廚係睇緊法文食譜，傾計嘅廚係國家級嘅法佬，佢就成日衝出嚟認屎認屁，笑尻我。

係呢到識過一條女
條女中三quit左去讀VTC
而家做普通文員
但要求d仔係專業人士 要佢地送過萬蚊手飾
會嫌個款唔靚轉個頭賣左佢

屌你我係絲 男朋友唔靚仔，唔大隻,冇可能gay

試著說 : 哦，咁你都知呀麻？咁收聲啦。

話知你咩出身 睇你性格成個weirdo咁點同你一齊 做多啲運動啦 boost ur confidence

大家有差唔多思想高度好緊要
唔係計都傾唔到點對一世

所以學歷點都會睇下，唔差太遠就ok
出過國既都會睇下對方有冇出過
家底就冇乜留意，可以女會睇多啲

係咪外表好好？靚+身材好,成個九姑娘咁

男朋友牛津碩士
我只係ive畢業
但大家價值觀好相近 而且另一半好成熟同顧人感受
所以係佢身邊唔會自卑之餘仲學到好多嘢
我諗一個健康嘅關係就係咁樣

暫時睇落都係話學歷(degree或以上)
同見識/溝通到呢d野掛勾
以前玩交友app對方知自己係degree之後
係會主動講多左野
但其實我唔介意對方係咩學歷
黃同性格比學歷真係重要好多

其實無讀過大學既專業, 一定好過讀完大學既無所事事....

行行出狀元, 邊個話識讀書先可以叻先可以有地位

睇學歷黎睇配對真係好上一代思想, 估唔到咁多連登仔咁old school..

絲打好叻

交友app十個有九個傾計都難
正如連登高收入+有樓一樣
隨時無樓低收入交友app 食白果

上連登勿上心

Netflix開中文字幕得唔得？

top up 你自己去讀啦
唔係咁難

睇學歷=膠po

其實大家學歴接近啲，話題會多啲。

佢係睇唔明, 或無興趣, 例如果陣我話Orange is the new black好好睇, 佢於是有睇幾集, 但之後就話好悶唔睇落去, 可能因為佢唔熟美國文化, 始終好多劇裡面既笑位會唔識笑或無共鳴...

最後佢都係睇愛的逼降....

我以前去戲院睇PIXAR 果d 卡通一定睇原英文配音, 識左佢之後都全部睇廣東話配音....

btw, 平時煲netflix 一個人係開英文字幕, 同佢睇果陣先轉返中文

完全正確

之前讀a level 有啲中五畢業女埋身
已經feel 到有距離

啱，接一個好撚難食嘅糖皮蛋糕$3/4千一個，我都只係用7-9個鐘去做。手藝嘅嘢冇可能咁容易取代得到，屌佢所謂Auditor咪係要面對着俾AI取代嘅風險，我信手工藝嘅嘢永遠都係最廉價同時都係最貴。

有冇咁誇張呀?a level 同中五唔係差好遠㗎咋喎

肛門對肛門

浸一年alevel 同啲 會考個位數比
都差得遠啦

如果香港咁多間大學有廚讀嘅話，我會去讀。而且就算讀都諗讀工商管理，人力資源，財務上嘅course,起碼開舖我做廚房都可以用得返

唔睇嘅話溝通唔到架，你話佢唔識嘢又話你睇佢唔起，讀過書好巴閉

唔係大學都有degree讀 果啲又係點計 無理由又叫sub-degree掛

如果係mphil 同phd我會認同係好ge tool
不過master感覺有時間就讀到
同埋我覺得實際工作經驗同能力影響大d

唔係話master無用 不過証明唔到個人有冇用

我覺得淨係識吃喝玩樂都唔荒好

睇就一定睇嘅
但只會係其中一個參考性的factor
唔會係決定性
唔會話：無呢個學歷，就一定唔得；有呢個學歷，就一定ok

就好似你話睇 性格居多
唔通性格好，但爛面 你都接受到咩？
Personality 都只係參考性factor，只係佔嘅比重較高
學歷其實都一樣，只係參考性，都係畀人嘅一個初步印象，佔嘅比重畀盡咪20%
其他家底 工作 收入 樣 身材 談吐 興趣 性格 呢啲你全部都會睇架啦

同埋講到性格 多於 學歷
講到好似性格同 學歷係分開咁
你嘅學歷 某程度都反映到你嘅家庭背景 性格（例如係咪認真專注）
大學讀嘅科又會塑造你思想
同埋 都會涉及 你之後得到嘅工作機會
呢啲全部都影響呢 性格同價值觀嘅形成
點會唔睇

同埋啲人話 有讀大學都on99
呢個係真
不過你都要睇返比例
讀咗大學都起碼有10%人on99
你估無讀大學個班會點？
咪生蕃比例高啲囉
你遇到嘅唔係生蕃，係你好運咋
但隨機抽一個，無讀大學嘅人 on99可能性 永遠都高過 有讀過

TLDR: 會睇學歷，但唔會係唯一決定性因素

原來係audit狗
狗先做

點會唔睇，好多時學歷同思維，收入，身邊人嘅觀感都有關係，唔代表讀咗u就有哂呢啲，但同冇讀過嘅人嚟比overall喺多好多。

呢啲嘢可能你自己都知，但唔想講假話氹你

of course
我唔會揀讀唔到大學
我自己都U grad

又唔同意嘅 一齊咗幾年 同男朋友冇呢個問題
咩話題都會傾

雞

真
自卑變自負

見到好多有趣思想，唔少人有stereotype，無自己思想咁
尤其見到有1個話就算幾夾，學歷唔啱要求都唔可以一齊
學歷選擇伴侶，如果個point純粹係個人喜好或者共同經歷之類都叫吹唔漲
將學歷掛勾思考，見識，價值觀等等就搞笑
不過都同意如果有高學歷，以上個人特質優秀比例係高d，但唔係絕對
所以非高學歷唔要既心態既人，好奇怪究竟係同張沙紙(名牌？)一齊定同人？
覺得同一個學歷低過自己既人一齊會降grade，害怕身邊人眼光/指指點點？
總括來講，高學歷只係證明一個人讀書勁，同比較高比例有邏輯思考，見識等等
都鼓勵人讀到就當然讀，但讀唔到既唔覺得要自卑，覺得自己低劣過人
高學歷既都唔係高級過人，當然佢地可以用學歷比較來攻擊低學歷既人
有能力讀到高學歷，當然有炫學歷既權利，係低學歷既人面前刷一波優越感
每個人都有自己既擇偶條件，以學歷作為條件絕對合理
只係將某d特質歸類為高學歷獨有就顯得有d高分低能/搶優越感

btw,個人認為如果pass外表底線
心地>同步率(性格)，之後其他條件都唔係好重要

我會 我讀書少
所以要穩個讀書叻

佢覺得自己有4萬人工好撚高尚，佢話身邊啲同事去馬會食飯 好多都係有錢女，講到我以為佢自己去馬會食飯，好有錢。

接受唔到冇u grad

ex...

咪就係冇上進心 先會變ex

呢刻冇，去到三四十就會
其實都係離唔開收入問題

其實唔叻，我唔識得講，自學真係好難，寫都似幼稚園生寫字，讀一開始要靠字典，有啲可以簡單啲嘅唔睇字典都明。聽都係少少明。始終靠自己自學。最近去搵咗一個俄羅斯老師學畫畫想接觸多少少俄文，始終廚房都係外國人多

21歲成個30歲個d濃妝老閪樣

如果我有個男朋友係做你嗰啲就

做廚？

你唔係糕餅大師咩

我都識個 佢自己係馬會會員就話威下姐

有冇讀過大學真係好唔同
雖然都有讀大學on99同無讀又好聰明伶俐
會睇但唔係絕對標準

唔夠膽認係大師，不過係做糕餅真係好撚幸福同開心！之後同等男朋友飛返嚟，放假可以留係屋企煮飯仔，好撚期待

咪就係囉關佢咩事姐

羨慕

而家個個都係廚神添啦

個世界一定有人學歷唔高但係叻
但我兩個ex一個HD定Asso一個中學畢業
兩個都無常識
受夠了
而家男朋友u grad，個人叻思路清晰
覺得傾計舒服左好多
令我不得不相信門當户對係有一定既道理

咁我都知唔係讀學位送女
只不過係呻下，學歷嘅嘢女仔唔會放眼內姐
利申 普通樣（好樣過八兩金好多）183 cm 瘦(可能因之前壓力大食極都唔肥）

你係巴打wo

無j，有西

我會睇學歷同埋睇你有冇玩運動同樂器。因為自己都有玩好多運動+樂器，我會希望對方兩方面都識少少，起碼有話題可以傾，又可以一齊運動吓，夾吓音樂。

其實我都覺得做野既話taught master + 工作經驗就夠做
Mphil phd 除非你要教授，我d中大同好多都degree Grad 做幾年 再taught master 人工已經高過我
讀rpg 要2-4 年，成本太高，但我果時貪佢唔洗學費咁就入左

有車都唔代表咩
樓上講個黑警散仔拎大半份糧執養車租樓
你都唔會同佢過一世啦

一定睇，番工見到啲speed狗讀埋啲野雞top up，蠢撚到隻豬咁，真係想一拳鐘落去

我月入100k 都會想搵返最少月入50k既對象

夾到就得嫁啦 鐘意唔會理咁多野 自己好d咪養埋佢囉

有冇識人讀唔掂見人做research都覺得辛苦

夾咪得

咁你有冇將佢Phd 既身份立入考慮做唔做男女朋友既範圍先？

你地相處過，你覺得同佢思維眼界會唔會有距離？

碩士畢業，40+
前任女友dse
現任女友hku first hon
經濟覺得其實咩學歷唔重要，識得互相尊重同眼界闊比學歷更重要

經驗*

睇咩行業同公司啦
有d公司俾得起錢 同mphil phd 搶份工靠master學歷黎爭根本爭唔到
有d專業行內知識你有的 個post話要master就算你無都會照開俾你

有呀 有幾個同年入既同學，讀到yr2 3 就唔見左人，話唔讀la ，我自己有一次趕paper 同屋企關係問題太大壓力上左天台諗住跳落去，後來冇事。 所以我都羨慕d中大同，佢地讀taught master + 做幾年野 已經開始結婚買樓，我就比人起步遲，又冇女

唔緊要啦 同政治立場相同嘅人相處係會開心啲

冇特意去揀
同男朋友係大學識
不過佢讀緊博士
我就讀master
如果要我揀 會想最起碼係bachelor

乜原來咁多人讀緊phd
你係外國讀？

一個實例屌爆哂上面話女人睇學歷既人
你男朋友應該幾靚仔或者有車樓？
佢讀完繼續做研究？

u grad，月入啱啱好30K

想知啲巴打點睇一個有PhD 嘅女仔 (假設除咗學歷，外表同家底都正正常常，唔太差)

或者學歷高過自己至少兩個資歷架構(eg. 你asso 佢master/ 你bachelor佢PhD) 會唔會唔敢追

以前直接叫ied/珠海/演藝/港專
係dse時代開得愈黎愈多呢類學院先改叫大專

咁高怕乜冇女
又唔算搵得少

咁撚多phd

連登真係好神奇既地方,如全港top10%收入既人又係聚集哂係連登

係，學歷都幾影響一個人生活圈子

其實好正常
無講明 但不知不覺間都會揀

係啊 英國

台仔?

十分同意 短視加蠢 真心唔掂

睇 高過自己多數疊埋心水

除非佢身材av 女優就唔洗

真正的愛

唔係，香港人

講係講會睇
但出左黎做野 圈子細左好多
以前中學讀Uni又冇乜識女仔
都唔知點可以識多啲女仔

真
同d讀過書U,做專業人士既同學出黎gathering
完全搭唔到嘴

我一直都唔會用學歷睇一個人
會用佢傾上去嘅學識、思維等等去睇佢講嘢如何
但事實上傾上去會發現自動分晒級

大學生講嘢真係大學生級數
入唔到U嗰啲真係入唔到U嘅級數
入唔到U嗰啲講到大學生水平就必然有中或英或數口特別廢平日傾計唔覺
大學生水平講嘢同入唔到U嗰啲水平就真係100個冇1個

我無諗過呢樣野
自己都係u grad, 身邊大部份人都係u grad
而家諗起有d 無u grad 又真係好似真係傾唔埋咁性格不合

同中學同學聚會，佢地多數asso, 我HKU grad 專業人士, 佢哋開口埋口都係溝女，扑野，飲飲食食，得我同另一個u grad 嘅friend 會討論時事，文化同投資... 完全搭唔到嘴

最好都係大學學位或以上
自己都算有個濕鳩碩士

連登真係好神奇地方
Top up=degree
Top up能吃嗎
現實兩餐飯未搞掂保住份工
仲得閒諗內在，咩degree就會啱傾
啱傾就得啦，關degree咩事呢
無限放大咗degree評審力啦

如果對方學歷低唔太識諗
但聽教,願意配合呢

我覺得大家會覺得冇乜所謂

講到依家香港有degree好難咁係人都有啦 係買唔買啫

自己大學grad 有條ive妹追我
主要係因為見識 學歷 工作差太遠
冇接受到

就算讀過u都有d只係比錢買張cert 4年柒下柒下唔知做緊乜既傻9
u係一個門檻但唔guarantee d咩

講真男嘅高學歷過女嘅
會出現嘅問題少好多

相反嘅話 香港人普遍接受唔到女高過男

都未必100%既
ugrad專科都可以on99得飲飲食食 好表面 想deep d只會dead air
不過整體個比例真係同學歷幾有關

唔一定嘅,如果學歷低但睇好多書呢?

意思即係學歷低有機會影響一個人性格囉
咁低學歷既工都唔一定份份都只係接觸低學歷既人既
都係機率問題
冇野絕對

所以其實真係睇你個心態有幾想學習
學歷低有好多因素引致
但世界好多野俾我地去學
有心學的話, 唔會差得去邊
當然前提你唔係比較好極端的人

真係傾唔到計

連登手足好多都中學學歷，衰過毅進喎

求交友呀你

毅進都唔緊要 但毅進黑警就收收皮 孤獨終老算啦

未必係學歷問題 只係大家如果差唔多既話會有多啲共同話題/共鳴
不過講到尾 見識過唔少有學歷既但係心地真係唔好 嗰啲真係學歷幾好都無用 都係人品緊要啲

大學畢業後，咁多任男朋友學歷都比唔上自己。去到某個位就發現，世界真係好不一樣，完。

On仔對豬西

會睇
開頭學歷低D唔緊要
但而家degree周街都有
走後門OU遙距PT讀乜都得
咁容易都唔諗下點樣拎返個degree旁身 就真係有D問題

咁辛苦，如果係我就飛撚咗佢喇，無謂貶低自己身份，溝緊係溝啲同等學歷嘅豬西喇。

有冇諗過
唔夾係最根本最根本原因
係因為學歷影響話題 視野 價值觀

Asso/hd可能同普通u差唔多
名校又會同呢堆差遠d
但讀u既人應該同唔到d中學畢業既人溝通
你諗下你同返你自己中學既時候都溝通唔到
佢地既知識就係停留係果個moment
大部份中學畢業就做野既人
眼裡面會只得錢
無論做乜都唔緊要，搵到錢就得
我唔會話全部都係咁，但大部份係囉

至少degree以上
除非佢好有學識

有時唔係話醃尖，而且學歷有差距真係好難相處。之前條仔係我做asm趕到得半條命成日叫我唔好做叫我quit，講乜不如直接出社會打工同佢一樣算。學歷唔同思維都唔同，你冇上進心都算唔好拖埋我落水唔該。
利申:已飛

岩
講咩都好 勸人唔好讀書果d真係誤人終身
後生邊玩邊讀4年都唔讀
將來要付出既代價一定大過早4年出黎做野賺既錢

結婚前題？
識照顧細路同教到上中學就夠，做人眼界既野都係男人教比較適合

真，到頭來要升職咪又係要俾錢讀
都未講大學學到好多書本以外既野
佢地果d所謂做野學到既經驗同待人接物
基本上幾時做野都會學到，同讀唔讀書冇關係

咁係會揀低學歷 定揀高學歷

拍拖時一樣學歷（Asso & HD)
我進修讀master，讀完結婚

我係純文科人，master讀商
佢徹頭徹尾係理科人

佢會讚我文字功夫
我會讚佢識計好多數，識好多科學理論、原理

其實講到底都係性格
如果大家賤格
我可以屌佢係文盲
佢可以屌我唔撚理性死港女

因為呢班人唔會再浪費時間精力出去社交
揾個控制到既異性唔會比帽佢帶就算

經驗根本個個都會有
乜都唔做 任時間過就有經驗
佢而家咁睇重經驗係冇遠見
冇錯 一個0經驗大學生同4年經驗中學生 可能會揀後者
但4年後就唔同講法
4年經驗大學生同8年經驗中學生
薪酬待遇 升職機會真係會差好遠

好過叫雞先

你多唔多人追

依家冇 以前有少少

未必既，識soical既人個轉數快到得人驚。。。

點解仲未結婚

其實蠢女仔反而更吸引

樣要順眼，其它相處落先知
學歷一定唔會係主要原則
我老婆唔係大學畢業，但佢都好醒，岩岩識佢我仲一舊木，激度佢責責跳

同埋要差學歷嗰邊唔好係自卑type，如果唔係好難長久

會睇，老公U grad，我master

學歷唔類似可能相遇相識嘅可能性會好低

讀u 果陣識唔到咩？

MK果D唔撚洗睇

有個fd 外國名校master grad 另一伴就毅進
後來理所當然分手 話兩個世界真係差太遠

BB 原來你對我咁好
好多謝你接受我嘅缺點

咁即係個個都想門當戶對

一級我覺得可接受
Btw 祝你身體健康

Hd 專業人士= 8大非專科

freshman 個陣有識到一個，但拍拍下覺得無 feel 就一直單身到畢業。

世界好公平，好鍾意嘅性格世界觀學歷又未必夾，好夾嘅又未必好鍾意。搵到個世界完全唔一樣嘅人，只可以靠愛嚟維繫囉，睇下呢份愛夠唔夠持久同深厚。

相信大部份人都會睇，因為一有磨擦就好自然會令到對方覺得係學歷差距以致思想唔夠全面，跟住不斷放大繼而有芥蒂

當普世價值係咁，就算你幾咁有批判性思考都會有一定既潛在危機，所以唔怪得低學歷既人會自卑，係可憐，但呢個係現實

利申：講野1999，低學歷人士

之前試過同ex傾計講到燈膽bulb 咁我以為屌你bulb小學生都識 然後佢一句 我讀ive㗎咋你咪撚同我講英文啦 收左我皮

大學就識獨立思考咩
班女人咪又係讀死書就入到

外國u grad 我會睇
最prefer係對方都係外國u
眼界 話題 思維會似d
第時諗點教下一代都會相對比較容易
但唔會介意我係master 對方係bachelor

呢個好笑

作為一個為另一半放棄學術路嘅人 有感而發
Bachelor同PhD其實唔係學歷差距問題
係個人發展方向好唔同
Bachelor畢業就止步 係選擇進入社會先
咁經歷同人生目標比PhD人一定好大差距
而讀到PhD唔代表係百份之百聰明過一般大學生
而係勤力 對學術嘅熱誠 際遇 等等加埋智慧先達成到
（我假設大部份PhD都係行學術路線先）

問題嚟喇
一個行學術路嘅人 關注嘅係自己個research
一個出社會做野嘅人 關注自己份工 career
Bachelor有冇咁多心機去理解PhD做緊咩research 支持佢? research真係好大壓力
但PhD又能唔能夠代入bachelor個工作環境思考？

返去你個問題 PhD女仔多數唔會因為學歷太高普通人覺得高攀唔到
而係大家個mindset未必一致
唔知你期唔期望另一半可唔可以理解你個research 帶到呢方面insight俾你
但另一半真係做唔到嘅時候 佢自己會覺得有疏離感

上面有人講 oxford phd娶個冇degree女仔
咁我會解讀做佢唔需要一個可以直接幫助佢學術上進步嘅人
佢係要一個生活上相處得舒服嘅人 等佢自己專注事業
諗清楚你想要咩人同你過人世

ex會特登網上搵啲佢唔識嘅英文同我嘈交
但佢連when擺句子中間嘅作用都唔識
Btw 絲打你外國讀書就算無分手 個gap只會愈嚟愈大

有個ex 又係中學完無升學
成日係我面前講讀大學無用
成日話大學生點on99

我唔care 學業程度，不過自己留過學想搵返個係外國讀過書既另一半，有共同話題同見識
利申 搵到

個人覺得學歷低唔係問題 唔好覺得學歷高就係得罪左你 另一半想繼續發展唔係應該支持咩 因為你自己一個唔想繼續讀書 唔代表另一半要同你一齊降grade 當然唔係讀到master/phd 出到黎都可以有好多野做 大家學緊唔同野 互相鼓勵咪好 上進心好緊要

同埋學歷有差距可以延伸去其他問題 第一 相處上就當然 思考方式都唔同 第二 好大機會會一個好忙 另外一個勁得閒 好難拿捏到個平衡 當你得閒就想24/7對著另一半 另一半會因為咁而好大壓力

分左啦 就算我唔去外國讀書 始終視野太唔同 真係溝通得好辛苦

雖然我細佢成五年，大佬我year1已經係咁水我唔好讀，好難想象日後點同佢過世。佢人又唔細，係社會歷練咗咁多年仲唔明學歷好重要嘅道理咩？眼界淺短到咁，留係到等過年咩

連登女朋友：瘦底大波長腿靚樣+輕度弱智+處女

同意
我ex大我兩年 口講唔會阻住我讀書 實際成日發脾氣 上緊堂唔覆又屌 心諗你想成世炒散遮我唔想 唔好要我就返你 冇上進心超大忌

身邊有個例子，有個女仔frd玩app同個男既傾得幾開心
一問學歷，個女仔frd係asso grad，個男即刻已讀不回佢
個男好似澳洲u grad

完全明白啊真係早分早著數男人冇上進心真係好差仲要影響其他人

最大都係價值觀同話題嘅問題啫
in general 來講，你連讀書咁簡單既事都做唔好，
好難expect 你對自己有咩要求
（好多人讀個ive都話自己讀唔黎呀 要quit 呀....大佬，呢d 係你自己最基本既人生責任黎）
好多時講緊上進心真係唔關錢事
係態度問題，求知求學求進步 etc。

同埋根據我經驗，有 intelligence gap 係生仔教養方面會有好大分歧
天生天養 最梗係開心vs 要佢畀心機成為人上人

重有就係好多都思想簡單
社會時事 whatever 都冇乜個人感受
頭腦簡單。

日積月累就會覺得有距離感。

會睇係因為第時要教好小朋友

傻鳩
毅進係連2都無 所以讀完當dse有2
無讀Degree又無讀asso/Hd 就唔一定關成績差事
大把人讀唔到Degree又無錢讀asso hd
點會衰過毅進

你相當有嫌疑

多數睇埋家底

唔係收入嘅問題

好多學歷高，三大/外國大學嘅同學，真係識教仔幫助佢哋發展

呢樣已經爭好遠

其實真係要睇，因為我係低學歷，我都唔會搵高學歷嘅另一半，因為咁樣會拉低咗佢嘅生活質素

重點係蠢人/無logic既人嘈交個腦轉唔到就會扯開個話題
或者甚至淨係瘋狂講粗口人身攻擊純發洩etc.
而唔係對返人地既觀點去駁
其實讀書多與少都係睇帶得走幾多野
對住另一半都自卑行出個門口點做人呀

你地點識？
雙方屋企有冇介意？

轉數快唔代表佢背後knowledge足夠support
最憎人無料吹水
俾我發現到唔識又9 hea我我會勁嬲
當然世事一定有例如，我只係形容
我既經歷

所以我會只講我熟既野，或者diss
好老實講扮野好易比人拆穿，但熟既範疇人人都會唔同，呢種睇個人認知能力，未必關學歷事，關圈子既事

連登真係全部人上人,上流社會

我同我男朋友都係asso，不過係美國讀。
不過佢自己就無打算再升大學
我自己就諗住做幾年野先再會讀

唔同學歷 思想上好多時溝唔埋

佢同我朋友分左手之後
仲入我朋友ig unfollow佢啲朋友
又入fb unfriend晒佢地
因為男仔啲朋友同佢相處過
覺得呢個女仔好有問題
所以好唔鍾意佢
佢懷恨在心所以就咁做
分左手都要做埋啲咁既野
真係有啲痴線

會睇 講出黎好難聽 但又係事實

岩岩date 過條仔外國讀唔成書
同佢講我plan緊外國讀master 仲要俾佢笑
話無樣曬錢唔洗讀top-tier HR唔會識
但我本身Ugard 有dean list ...
自己都好鐘意讀書學新野...
聽佢講啲歪理真係難聽過粗口...
唔會再見下次

你會唔會娶幼稚園畢業

用*

唔想佢太叻 但都唔好完全唔讀
我係巴打

777

好認同，如果本身父母都係讀名校或者受過高等教育嘅話會更為明白細個要谷小朋友嘅重要性。同埋雙方教育背景相近亦代表價值觀應該會比較接近，依樣對長遠相處好重要

講開依個話題，我身邊有啲有用 dating apps 嘅女仔 friend 講到明會睇大學名決定 swipe 唔 swipe

一直覺得女仔先會想另一半學歷唔會差過自己 而家咁睇又好似唔係

中學讀名校 而家讀緊hd專科
唔知點解一直以嚟拍拖對象全部都係讀書好叻/專業人士但我讀書好廢
而家要我識返啲非大學出身既男仔真係覺得差啲
談吐、見識都係兩回事
可能你地覺得我冇資格揀 但我搵對象都會prefer u grad多

睇啊 學歷唔好低過我就得啦（u

好多人條線應該係bachelor grad
唔理八唔八大

咁有錢基本上都讀到 好多topup比錢就收

海外top up即係係space之類讀2年海外銜接學位wor

你講得好啱，呢個世界無十全十美 完全契合嘅另一半。所以都係靠磨合

咁如果喺海外讀foundation升上海外大學，算唔算top up？

應該都算，但我個舊同事係讀本地asso跟住讀個2年嘅海外top up果種

所以而家真係冇藉口冇返個degree
男女都係 冇得話自己讀書唔叻所以冇

我覺得唔算 個d係讀真正大學拎bachelor
唔係top up degree

飛左去海外讀書又點會叫topup
topup係喺香港讀海外U

女人真係好 自己冇都可以要求人有
相反男人就唔得

男人選女人學歷從來唔係首要條件

但外表唔係個個有。

大波 靚女 有錢女?

姐係佢自卑啦 覺得自己不如你 跟住又覺得你會咁諗

一來，二來性技巧一定過關，識氹男人

而家覺得搵到個夾，價值觀似嘅人重要過係咪真係好愛佢（唔係講緊完全唔鍾意佢）

唔夾嘅話愛有一日都係會磨滅

你係咩人就識咩人
你係高學歷想識返個仲話發展都唔係容易
我公司連d assistant 位都大部分有master
溝通都容易好多，話題都多d同埋講野係有質素

對比以前有d 網上gp識嘅朋友，大部分話題都係明星八掛野，fb gp邊個女人偷食老公戴綠帽，去高級餐廳連menu 都唔識睇仲開住個openrice 讀返中文譯名咁落單，同佢一檯好撚羞家
要同d 低學歷真係唔知點溝通，莫講話拍拖結婚

唔洗搵埋d 特殊例子話低學歷都點點點
咩人都有清泉，比例低吖嘛

谷到就你叻
谷得差，就等你個仔出情緒病啦

我係中學返工，真係見到好多呢啲例子
父母就齋谷個仔，完全唔理個仔想唔想
咁就一世

好多住公屋都去外國讀書

係
所以香港地做女人真係好著數
做男人又要有上進心，又要有樓，供樓之餘仲要有多餘錢帶你去飲飲食食，仲要細心溫柔體貼靚仔

有時我都唔係完全睇得明Menu
利申三大

p牌仔upvote唔到
你講得好啱
我都有時會想像可以同另一半傾下research 大家都可以明白對方就好
呢一點對方其實都可能未必係researcher 都可以
傾到計係重點

（PhD絲

不經不覺咁簡左
講真，圈子既都係 最少大學畢業

自己中意咪得囉唔需要在意其他人嘅諗法由其係連登仔

高分但低能唔成熟都唔揀啦
識讀書同處事係兩樣野

係呀, 我都估你一定知我係邊個架喇, 唔好話俾我女友知就得喇, 陣間佢知我ACCOUNT 就唔好啦

d whatsapp 活動群組約出黎玩果陣識

講得岩

而家夜晚攬住佢訓既人係我, 唔係呢度既連登仔

呢度已經有人開始攻擊我女友, 完全唔知咩心態

Me
不過grad 之後去左公司打工
絲打係咩field

讀U喎得啖笑

男女學歷一樣或者男高女少少都得
但女高男就唔得 除非男生意成功
始終男係會有專嚴 係一家之主 係成家人既面子
例如男護士同女醫生 係呢個年代係無問題
職業無分高低 男女平等
但如果你問我 我就心裏面有條刺

我u grad 1st hon
會要求對方u grad, 但唔洗1st hon
但真心學歷好會加分
會想向對方學習

其實呢個範圍有好大，應該要包括埋個人經歷同其他因素，就算高學歷Hku，Harvard 咁，可能佢由細到大條路都係比父母一早就規劃左，細個供佢讀名校大個幫佢搵份工，生活係一個舒適圈，咁佢諗嘢同處事都會比較短淺同浪漫主義。eg. 大劉個仔，同其他高層
但係如果一個人只係讀咗少少書就即刻出嚟做嘢，反而會磨練到做人同睇嘢會長遠啲 eg 誠哥
所以應該係要相處，再睇對方嘅性格同待人處事

又黎誠哥論
依d說話 一定係冇讀過書先講既老屎忽

大學生一定係溫室小花
中學畢業出黎做野一定係硬漢子

呢個年代有少少家底都會供仔女出國讀U (入唔到8大果堆)
無degree間接證明無家底

我揀人時人地都揀緊我架
點解唔諗下佢地會揀我？
前面咁多個comment 幾時反映過「男人唔揀得」既訊息？

高學歷無愛心人格差既人大有人在
大家相處到就ok

因咩事分手？

冷氣佬唔差嘅
識門手藝其實都搵好多

男人會點樣睇中意睇文學書嘅女仔？等於好悶冇興趣定係幾有內涵？

雖然我唔係男仔，但只要搵到志趣相投嘅人，就唔會嫌你悶啦

男友master專業人士
我就highdip
已經拍左年幾都冇問題，好和諧
所以都係人夾人

你同之前30歲果個男友分咗手啦？

岩 有時對方無心聽 就算識幾多嘢都無意思

因為果d人葡萄囉
支持樓主
最緊要係兩個人相處同開心 洗9人理點諗

岩呀。自己鍾意就得啦，旁觀者唔會明白！
你女朋友好高咖？

咁自洗唔洗帶定佢check iq 同 eq先

係咪好靚/身材好

中學畢業就做野嘅人舉止談吐係差少少
讀專科畢業會正路dd
（非惡意，只係陳述事實同個人經歷）

講緊大部分姐，有d低學歷都可以好有科，高學歷都可以好柒。主要都係睇佢個人見識廣唔廣

我論點係見識會根據個人經歷同其他因素改變 所以揀伴侶要相處，睇對方嘅性格同待人處事
例子係用嚟闡述論點，可能誠哥做例子令人有刻板形象
利申 99 中文系

我朋友都係教書，佢媽介紹咗個地盤佬月入三萬，佢一聽地盤佬無degree已say no，仲話佢教書揾多過三萬，點解要揀地盤佬

都好正常啫 地盤佬

識得睇menu有優越感？

佢應該係自卑唔想你叻過佢
又驚你讀完書會睇唔起佢

教畜人工高, 但好快無呢支歌仔唱...
遲D會全部換晒中國教師...

認同 所以都要返degree以上

佢係完全唔識
連burger pretty 呢d 基本字都唔識

睇得明對我黎講係最基本嘅野
唔係上網識到呢d 階層嘅人，我圈子真係想像唔到有人會連tomato都唔識

文盲都可以學返架姐

其實識得越多嘅人會覺得自己覺得自己無知
係有d懶係叻嘅人先會覺得識少少人地唔識嘅就會優越過其他人

隨便你點講
我嗰行入職基本條件係master
好多同事phd，所有客都係大公司
圈子從來冇呢d 人
都算另類開眼界

ex係中學畢業，以前傾偈都會覺得唔太啱傾，對將來完全無plan，俾人感覺短視又無乜見識
現任男朋友degree，價值觀比較近，都比較多共同話題，處事手法又比較成熟

識人DSE 10分8分都讀到個degree 都唔知依家仲會有人講讀degree先好 有錢就有㗎啦

佢教英文，應該無教中文咁大影響掛?

李嘉誠嘅見識視野好狹隘？

whatsapp傾計懶，打英文，對方唔識睇點搞。

咁呢個世界有幾多個李嘉誠先
成日都攞啲extreme case嚟講咁實有例外嘅

睇完呢個post 好自卑

我自己就基層家庭，老豆老母讀書少，但好在全家都係黃。
細細個小學默書可以全年攞0分，中學讀地區最差既中學。之後突然生性，叫做local u grad，依家讀緊master。
但自知自己見識少，旅行都係出過兩次(窮呀dllm)，放工啲時間攞晒去進修，儲cert。
以前啲同事個個都醒目仔，一大grad，轉數快，上位快。我就好努力跟佢地尾 但空閒時間同佢地吹水，發覺大家啲level 真係好唔同，兩種層次。我就係社會大學中浮浮沉沉。
好啦，搵到份唔太差既政府工，又俾人覺得無出色，點解唔出面博，咁快想養老。

搞到我完全無信心溝女，唉......

揾自己有乜優點同興趣
仲有打破自己個mindset
揾一樣特質你有人地係無，培養自信

興趣有，跑山、行山、露營、做gym...
優點無咩架啦，同ex 果陣肯做下手作仔俾佢。
份人好悶，無咩話題講...

你條件我覺得好唔錯了
但男人要有主見主導女性
唔好比女人用腦去解決問題，呢個係男人責任

睇得出你都好用功勤力
俾心機, 假以時日都可以追得上
至於女, 一定有人欣賞你

講野唔使咁黑人憎既
大學學術界 個個都PhD 都無人會好似你講野咁自負
雖然唔識tomato真係誇左d

又係仇女言論
大家起下佢底，會發現佢又係五毛嚟

佢有條件吸引異性，但我覺得佢死係自信不足，係段關係做唔到領導者，女人好易對會佢失去慾望(無feel)
做人首先唔好怕失敗，女人夠鐘意你會包容你

鬼咩，由細到大都做開loser，加上家庭環境，仲邊有自信。
因為無自信，搞到我放棄左一間大公司既Engineer 位，降grade 入政府。不過果陣臨走俾個經理點醒(屌撚)左，我唔應該對自己無信心，人既limit 係無限，開始plan 緊考牌啲野。

多謝你先

咁講啦
大多會care的先會入呢個post

行轉中環都幾多人上連登架其實

講真學歷有乜所謂
出去做野學多啲做人道理仲好啦
學歷教到你做人道理

同埋人比人比死人呀
適可而止

唔想 不過現實中真係要

所以先話你唔好怕失敗
起碼係做小決定方面有自己主見

小事我就無問題既，由細到大都係自己睇住自己，又搬過出黎自己住，有時好多生活技巧都可以lead 返住ex。(特別係煮飯，包唔會餓死佢）
係一到啲大事，有時自己害怕失敗成日諗埋一邊。

Awwww

傻啦
蠢女人好乞人憎
識示弱嘅女人先吸引

真蠢女人不了
可以日常生活蠢 女仔始終要被照顧
但大思維上唔可以蠢
最緊要識比面男人
下下jel住晒既 就不了啦八婆

高質根本唔需要示弱，日日比男人撩
示弱好多都係其貌不揚，比下把位你
相處上可能舒服，但過唔過到自己男人天性個關

分手原因？

護眼系列

有時機會只得一次，有嘅時候就先捉緊，做唔做得黎，遲啲再算啦，起碼入咗場先丫麻。
另外，就算你爸媽係基層都無咩問題啫，如果你第時有能力，改善到屋企嘅環境，更加好有滿足感咖啦。唔好成日同其他人比較啦，永遠都會有更叻更好嘅人，倒不如用自己作標準！而家嘅你已經比以前進步咗好多啦！

條女下下串串貢
再醒你都唔想同佢過人世啦吓話

rap
無乜好講，揾個欣賞你既人先

咁人地見得太多套路，而且男人真係多到唔屌

咩公司咁誇張

我自己英文都唔算好好，只係唔洗字幕就煲到劇嘅level，但有個ex佢學歷高過我但英文差過我（雖然佢係啲大陸野雞大學）
有時話想兩個一齊學英文就不如煲劇唔加字幕，佢就會發脾氣話「煲劇想放鬆下洗咪咁呀」，果下會覺得好灰，會覺得同呢個人生活好似唔洗指意會有個人成長咁事實分咗手睇返同佢一齊嘅自己真係好廢，佢話想我陪我就要出去冇曬個人時間，話想溫書佢又要話一齊溫，但結果同佢去自修室佢會係度講嘢，搞到我後尾都唔敢同佢去自修室

唔考牌去做TO/HO果d
你傻左咩 ，努力考返個牌，做啊sir啦
人最重要自信，要同自己講一定得

所以開始燃返起團火，一步一步開始準備啲野去考。

多謝你先 由細到大無比人讚過，老豆老母又唔明白我，唉

Emsd/housing? 哈我哋有機會係同事
AI的確人工唔差，你咁後生入去隨時升到bsi tim
但你諗吓嗰班工程師起薪拎緊7萬wo，我個組個bse 未夠30歲tim。
而且你有能力做咩唔試吓？對自己有信心啲啦！

你爸媽係基層都無問題
你靠自己努力入咗政府， 已經跑贏好多人
你做唔到富二代咋， 可以自己做富一代
諗吓考到工程師份人工，萬一成功你就真係吐氣揚眉啦

所以果陣"機會"同"穩陣"，我揀左"穩陣"。
諗返轉頭，其實我咁後生，應該博一次。博唔到，咪死死氣打返份牛工，又唔會餓死。

不過我黎緊都會鋪排下啲路，令自己可以進步下。

應該係睇性史多過睇學歷

會係考慮因素
希望另一半會聰明過我或者同我差唔多
但學歷又唔一定反映到智商同上進心
所以唔會硬性要求

就算大學畢業
大把人嬲起上黎都會爆粗
利申：講粗口流利過平時講嘢

呢個世界就係咁
我都覺得學歷係冇用
讀大學係純粹等畢業之後
人地唔好歧視你

如果你係science PhD
咁9成你都讀壞腦
即刻扣哂分

鍾意一個人唔會介意呢d

負累黎

始終你同屋企人層面有啲唔同嘛，只要你比到個結果佢地睇，佢地就會明咖啦

學歷多都可以對世事毫無認知

最重要都係個人修養

正常ug唔多唔少都會學過下research 應該唔會完全唔明架喎
好似係

係啦 叻啦 知你老屎忽啦

fg都50k有幾出奇

優生學？

後生最少都SI啦，已經係高級公務員

我唔係science field
我本身講嘢唔叻者，唔關Phd 事，
你唔好一野屌哂其他Phd，咁樣好唔專重人
Btw 學緊點樣講野搵話題

呢個時勢好少大學生會係藍絲喎
九成九都黃啦 完全唔識英文 點教育下一代
帶佢去歐遊直頭口啞啞
巴打係愛就教下佢 至少基本對答要識囉
係社會生存英文好緊要

哇好叻叻

我讀HD成日望住班大學生好自悲
特別係我屋企三個人得我一個讀唔成書
屋企公屋窮等人家 由細個到中五都冇諗過將來
諗住得過且過 一到真係出黎面對社會就覺得諸事不順
有時識啲大學生都唔敢有進一步關係
唔一定高睇低 有時我呢啲社會低層睇啲高位都覺得襯唔起
不過因為我屋企除咗老豆老母以外學歷都算高 成日同佢哋傾計當擴闊視野

加油丫

冇錯
入得黎都係有關學歷既
20頁好多咩

好出奇咩
連登咩人都有
入得黎討論好多都係有學歷架啦
自卑既人先會覺得人乜都係吹水

我名校畢業 三大在讀；男朋友band2尾中學 得fd學歷
佢係典型嘅大大咧咧陽光男孩
即係份人勝在性格真係好 諗嘢又理性正面 每日都過得好開心 生活好簡單 好易滿足
同佢一齊會好free好開心

有時會覺得佢思維太簡單 又唔會諗到好長遠
不過啲事同佢攤出嚟講 只要肯理性慢慢討論 佢都會肯接納同聽
遇到好practical嘅問題(e.g.錢、家庭、前途)等 會好直接講唔同選擇嘅後果 同各種處理方法
所以一般都解決到

雖然有時會好忟憎 但我諗
一個人最大嘅優點就係佢最大嘅缺點
所以一齊耐咗已經覺得唔係問題

一直都覺得：
學歷唔係問題 問題係因學歷唔同而帶嚟嘅溝通隔閡
但如果你覺得溝通上冇牛頭唔搭馬嘴 就可以了

學歷差得遠好難溝通

Well said pin plz

大學嗰啲咩上莊ocamp經歷？

其實唔會，但識英文真係好重要，
去本地高級西餐廳唔識睇menu /出國旅行溝通 都要靠女朋友就好柒

唔會特登睇
但學歷有機會影響溝通同話題

PhD絲here
掛住research一直A0 之後脫離學校先發現身邊冇哂單身男士
唔介意對方冇pg 但我屋企本身草根 想識人但講吃喝玩樂去旅行完全搭唔到嘴
目前專心喺公司學嘢 就算冇愛情都要有事業

有啲似 我又係家庭環境間接導致見識少 旅行都冇去過幾次 仲要冇離開過亞洲
而家個個同事都家景好 講親旅行見聞同生活享樂嗰啲完全搭唔到嘴 仲要好多都有人際網絡 可以幫到佢哋工作
而家份工係穩定 但冇單身男同事 我亦冇信心去溝仔 我已經成功轉職做魔法師

你地2個會吾會識梗同一個

絲打，試下join 唔同活動應該有唔少男仔追。我見普普通通果d，連U 都好似讀唔到，都有個住康樂園既男朋友 仲打本俾佢做生意tim
香港地女追男好易。

我以前上山下海都溝唔到女，我就真係轉職魔法師啦

我都係，之前搞research 冇時間識人
我都唔介意對方冇rpg ，不過 試過同hd 女傾計，
真心好多野傾唔到(可能因為個差距真係太大)
Btw 絲打咩field?

唔係歧視但HD可能連成個大學ug嘅經歷都share唔到 少咗好多共鳴
但相反好多吃喝玩樂嘢我又唔識 再加上我本身冇乜個人興趣仲難識人不過而家有反省吓 除咗打機仲會多啲搵吓有咩好玩 最近開始喺屋企沖吓絲襪奶茶
我science㗎 而家做緊R&D

我都係呀，讀完先開始改變
煮下野食，玩下音樂咁
我都係science engine
你用自己既絲襪沖？

之前有諗過但唔知咩活動多單身男士最後同fd約好疫情過咗之後去做義工
最大問題係我個人比較毒同悶以前係有人追但而家同齡嘅都結婚or準備結婚 雖然我比較童顏但唔覺得自己可以同真嘅妹妹鬥
唔係講笑我舊年真係轉咗職啦

童顏其實好著數，我有舊同事年紀都咁上下，但因為童顏勁多人自願做兵
但其實轉左職又如何，好多仔仔都鐘意姐姐，例如我 不過多數係女放低唔到心理關口。
又或者上啲山藝，運動攀登啲班，男女比例唔會差得遠，成熟嫩口又有，大把選擇。

我都想可以自己煮嘢食 奈何我由細到大都冇廚房控制權 之前要特登放半日先玩得 結果只係將啲熟咗嘅嘢撈埋
玩吓音樂都算有啲個人興趣好好呀
巴打係真engine喎 我job title叫engineer但其實唔關事
而家屋企人有份飲梗係唔得 將來沖俾男朋友飲就得

絲打點會做魔法師，唔通係有丁絲？
絲打已經grad 左幾年？ 我岩岩先grad 咋
你係咪做Data 分面既野？
利申 想試下喝

上親山藝攀登嗰啲全部年齡都比較大30-40+

我自己上過好多後生喎
有啲係放暑假既大學生，有啲出黎做野幾年only
仲成班後生上完堂一齊約露營tim

玩過三班我真係異性絕緣體
反而語言班多後生女仔 不過都係識唔到
感覺自己年紀最細

Yes and 自己儲，非私樓加好運，好多因素

裝修一球巴打屋企係咪好靚好高要求

其實最後呢句上進心都係以金錢去衡量

如果男方學歷唔高
會唔會嫌棄女友高學歷？
利申 讀緊專業

你fd好靚女？

有d獨女都係

相差多先

唔介意
最緊要品德好，有禮貌
識野唔多無問題，有好奇心就夠
反正世界知識咁多無可能知得哂

人識既係半徑的話，唔識既野就係sphere volume咁多

如果男方經濟條件好好，會唔會同冇degree女仔結婚？

會，唔駛好醒，但唔可以太蠢，即係講極唔明，無邏輯思維果d...

自己學歷唔高仲有面嫌棄另一半高學歷 。。。

佢做野 我讀書
佢成日話怕我讀完書後
見識多左 個人會變 會離開佢

唔好話揀 應該有最低要求
ex 得中七畢業 睇野真係好窄 做極野都係d junior 位
後尾散左先諗通咁多機會都唔進修 呢條友成功極有限

你唔搵成功人士，搵個中七畢業？

我承認自己當時盲撚左

有現任？現任係咪睇嘢要夠闊

中七畢業既人，應該比較少會再花額外時間進修啦，如果唔係就唔會得中七畢業....起碼都大專，一係就毅進做左popo
咁你咩學歷？
講得中七即係AL,咁都應該3x歲

雖然佢無朋友，但都搵到男朋友
個男仔背景同佢講接唔接近？

我都唔似姐姐可以lead住人
你講嗰啲班我都唔得呀，心肺功能差容易缺氧隨時暈，我亦冇動力去鍛練，所以真係諗唔到可以join咩

丁要買先有
Grad咗4年啦舊年轉職做魔法師
我而家做wet lab㗎 數學物理都差向唔到data方面發展
利申 屋企得厚黑絲

你係外國做緊post doc?
正路讀完phd 都差唔多係魔法師年紀
Btw 咁咪好熱

唔係呀grad完做咗好短時間post doc而家喺出面公司做R&D 我算轉行所以起步慢過其它人 努力追緊㗎啦
正路讀完phd咪26-27歲 早啲醒覺就唔使做魔法師啦
怕凍冬天日日著嘛

緊係無咁大啦大佬，千零尺而家係香港叫豪宅啦，一聽就知巴打你有貨

行頭窄

我個friend本身都幾可憐佢
以為係人同人唔夾所以先冇朋友
所以同自己朋友出去個陣都會帶埋佢一齊去玩
不過係同佢一齊左相處左幾個月之後發覺佢真係有問題
所以先明點解佢當初佢係冇朋友

會睇 至少都想搵個大學畢業
但同咗個OU grad仲要second low嘅一齊
聽佢談吐同知識水平好似同緊個冇學位嘅人一齊咁

利申 master

乜有人會睇埋人咩hons

我睇㗎 OU仲要低過2nd up
好大機會冇乜點讀書 或者資質唔好
我自己好勤力讀書 心態都同佢好唔同

我就覺得咩hon同個人性格冇乜關係
最多都係勤力定hea讀既分別
有d三大first hon柒下柒下
反而city poly d mk仔仲醒目
利申唔係city poly

真心 可能係佢性格本身77吓
我三大個時啲first hon都唔識同人溝通

如果一個人無學歷，但鐘意睇書、性格好、又有禮貌，我覺得學歷呢樣野係期其次。最緊要對方會留意唔同嘅嘢。

羡慕
我都想有一個好似巴打你咁warm嘅男朋友
感覺可以互相扶持 有咩唔順利都可以一齊解決
另外我係咪入錯公司 where is單身毒男

我都見識過有啲人自己無朋友，但從來唔會諗自己有咩問題，只會覺得對方唔好或者自己遇人不淑

個女仔就係exact7ly咁諗

羡慕我PhD搞到情緒有問題 完全逃避社交 係嚟到呢間公司之後先走返出嚟
巴打你身邊啲寂寞的心我可以喺邊度接觸到呀
同埋我仲未想自爆 勿相認

我之前比呢類黑心人跣過/誣蔑過
一個人無朋友，總有原因，而個原因一定係雙向

王力宏揀老婆算唔算睇學歷？

話唔會睇學歷嘅人通常都係冇學歷

點都會 有學位 最好。。中學就畢業就。。。。

成日都話唔好拎學歷去打飛機

事實大專/大學或以上ge 人 同中學畢業ge人真係差好遠呀麻

我

大劉同李+x都無咩學歷

問題係邊？

你係度講人地d 缺點 唔講人地的優點…
又唔講自己喜歡人地咩野…
其實都係想大家講 你值得更好

唔會既，對我黎講對方學歷唔係咁重要，最主要係相處得好唔好，啱唔啱傾

先排除家底因素，學歷某程度上都係智商既估算，差太多一定死得
同過d中學畢業既女出街，一聽佢講野真係想一把煎落去，根本溝通唔到

其實學歷某程度上反映一個人既視野，如果一個人得高中學歷，其實反映出佢中學時期都係d短視既人，正常人努力讀書既時候去左玩

唔係架以前AL年代難考過DSE n倍
好多人都無讀落去

無可能永遠都淨係食玩瞓掛

大把人啦
如果你master grad 你搵毅進畢業？

dean list學歷買返黎

咪係，中學畢業好多都唔會差過毅進

毅進係5料唔會格啲人先讀簡單嚟講佢哋係代表成積最差嗰班人，讀完之後就等同會教dse五料合格

大把人des差幾分冇升大學，或者直頭可以升大學但因為某啲原因冇讀上去

唔代表衰過毅進
好似我咁會教差幾分上唔到中六，屋企冇錢所以冇重讀冇讀毅進揀咗出嚟做嘢

但唔代表我差過毅進仔，最起碼而家我仲keep住睇書同去進修

我master grad
我男朋友中五都冇讀過
有嘗試去讀毅進都畢唔到業

驗下智商好

揀伴侶最重要係價值觀，但不幸地學歷會影響一個人嘅價值觀所以最終都會睇老實講

男朋友係知名大學讀PHD
我就係係野雞大學U GRAD
其實我都係想同佢拉近D距離先去讀個MASTER
佢就每日都專注做研究
我就返緊工 但我放假既時候淨係識玩
感覺我同佢差好遠咁
但係我真係唔係學術既料 我都唔知可以點
初初一齊戈時佢有講過話想要個可以一齊進步既女朋友

上進心都好重要
可以一步一步學多啲英文同學術上嘅野
最緊要踏出第一步

我都係MASTER
老公中四

有啲人係唔適合讀書既
做左咁多年野餓唔死咪算囉

但學歷又好難代表到價值觀
最多反映一部份
如果大家都ugrad
但一個係勁努力搵錢，一個係得過且過返份hea工
都可以價值觀好唔同

真係痴鳩線架喎...

呢個po個topic係講學歷，咁就緊係講學歷啦，跟住其他人問佢其他野，佢就緊係答番相應既野架啦。你想人地講乜撚野比你聽？跟住自己又可以無限推演到去佢聽大家講 你值得更好唔知你做乜鳩

你理解能力有少少問題

有咩問題呢？
你都唔睇你男朋友嘅學歴la

個topic既意思係介唔介意雙方學歷差距
唔係話見你高學歷就揀你咁既意思
所以你高學歷，唔等於就有女朋友，兩者根本冇關

再者，讀到太高學歷反而對某啲人黎講係好難溝通到
因為已經去左另一個層次
所以學歷唔係越高越好
呢個post都係講兩者差距

我只係普通HD畢業 讀書唔叻 做一份好普通嘅文職
男朋友係專業人士 學歷好高而且仲係好好學人士
我都成日會問佢介唔介意我學歷？
佢一直都係表示唔介意既.......
我同佢係學歷同事業上距離都有好大好大空間
佢好有上進心追求事業
我係好樂意打一份普通工最緊要準時收工既女仔
佢都表示婚後就會好鼓勵/要求我繼續求學
我就比自己目標係讀埋大學就算數
但佢想我讀得更高更專業...
其實我唔想到30-40歲之後仲曬好多時間係學歷上
我更鍾意做普通媽媽同老婆，想拎更多時間湊小朋友建立溫馨家庭樂既人。
我完全唔想或有d反感要好似佢咁有上進心追求學歷同事業
所以我唔知我同佢係咪真係岩一齊結婚白頭到老
因為我總係覺得佢之後會厭棄我唔好好進修之類
我只係想做一個正常家庭為重既老婆而唔係有事業有成既女強人但我又好鍾意佢

可能呢種就係竹門對竹門吧？定價值觀問題
如果佢同返一個一樣愛讀書又追求事業既女仔一齊
咁應該唔會出現擔心婚後被厭棄問題
而且應該仲多左一齊傾學術同事業上話題

咁講你同你男友差距仲大la
Master vs 毅進畢唔到業
你對佢黎講學歴都太高架，你地都一齊la
引證左女仔睇男仔學歴don give a shit

我都係咁話 罷明明知立場唔同
唔想將政治帶入段關係

咁好多野加埋既
我唔睇
前面都好多人話睇

咁如果女學歷高好多
但搵錢差不多呢？
就算做果行係擺明低學歷
但做左咁多年有技術算專業又搵到錢
咁有咩好介意

生活態度大家都一樣咪ok ，第日一齊住處理屋企既大小事先重要

好多搵到錢既人都無咩點讀書

感覺女仔多啲會睇學歷
男人好似反而唔太介意

岩呀
依家係香港最緊要搵到＄
邊個理你學歷
最有效率既path 就係讀到中三，讀毅進
一夠18 歲即去考
廿零歲輕鬆4x k 高過唔少專業人士
又可以食下護士空姐
人生贏家

不過我都係做人好過

大學first hon，男朋友毅進
一齊好辛苦 鬧親交就話：你大學生講咩都啱㗎啦
然後搵得多過佢，又話：你而家叻啦，唔洗用我啲錢啦
明明我都冇諗過

Phd，女朋友大學畢業
一齊好辛苦 鬧親交就話：你phd講咩都啱㗎啦
然後搵得多過佢，又話：你而家叻啦，唔洗用我啲錢啦
明明我都冇諗過(其實我想）

會唔會係咁

Btw 你男友有d小器
會唔會叫佢進修下？

唔洗用我啲錢啦

其實某程度上都幾sweet呀佢都係想照顧到你呀又想你用佢錢，你咪滿足下佢

睇好重呀
交友app見親啲學歷亂打/ ive嘅都會 X

不過都會睇埋佢現職係咩
如果都有上進心 創業嗰種 或做有意義嘅NGO
都會加返分數

你係做bio chem 果d？
介唔介意講下你幾多歲？

我諗如果收入差唔多仲可以講得通
但去到一啲場合需要學識內涵就差少少

我舉醫生護士個例子係想突顯有啲工種真係唔對等
就算你另一半接受到
但好大機會過唔到女醫生佢爸爸果關

不過講涵養同學歷未必直接關係
我現任同ex都差不多讀唔成書
但ex係果啲成日要係人面前認威大大聲既人黎
帶佢見家人朋友真係成日為佢感到尷尬

絲打你揀d男友都讀唔到書既
但依家香港地一地大學生，讀唔到書既反而稀有

咁岩姐
講真我第一個男友同我學歷最接近（都係master)
不過佢係公開試失敗
自己做左兩年野儲錢讀ive再升三大上去

但我同佢一啲都溝通唔到

你想男人要條女大波靚女定好學 ，一定要大波靚女

努力變靚自己啦

娶老婆都會咁膚淺架咩咁老左點算？

所以男人係會偷食

我唔會睇佢有冇學歷，見過幾個fd條仔係大學生，但個個唔返工，淨係屋企打機。出街要條女貼
唔肯返工，你碩士畢業都冇撚用啦

自己會介意另一半既學歷，但好彩另一半唔介意
我自認自己真係蠢，唔聰明果啲黎所以都唔會想另一半學歷上差過自己

我係dse衰左仲要個分唔夠讀hd，而bf係尾2果屆AL直入u既。我身邊啲fd個個都覺得我地學歷都差幾遠

我依家讀緊hd，有時唔識會問bf，而佢又好樂意教我
問過佢佢都會想我繼續讀上去唔會想我咁快出黎做野
反而我媽成日想我出黎做野比家用佢

學歷唔重要
就係怕大家視野唔同

當我讀到大學會讀到啲哲學上層面嘅嘢
對方聽到呢啲更加需要研究嘅知識
只係會比厭煩嘅反應你嘅時候

就發現 算鳩數啦屌

同你講又唔明
唔同你講又話我唔理你

有時仲要發爛仔交
話自己垃圾 你最叻啦乜乜柒柒

佢自卑姐

我覺得係香港交友apps 好多人都比較低學歷
外國用交友app嗰啲人好似多啲係professional或者高學歷既學生

以二十個作對比
可能香港毅進仔或者asso佔咗一半
外國我暫時用過嘅Apps 可能得五個係冇大學學歷

真係呀 雖然好多人話讀過大學呀都等於搵好多錢/見識好多
不過不得不講就係 思考上文化上見識上 普遍都比唔讀大學嘅人好
兩個人相處唔一定只係睇經濟能力 仲有兩個人溝通上有冇問題

我之前大學係讀社會學 嗰陣時個男朋友好似中三畢業 有時學到啲理論或者見到啲嘢幾有趣 同佢講都聽唔明

吓，你用咩交友app
Cmb d 女好多都大學grad反而asso hd 少
咁可能係佢地9 填
不過係外國用cmb 係多d 女再高d學歷
Eg phd jd 醫生都有

係 嗰啲 Omni , Sparkle, Skouts嗰啲
好多都無咩大學生用 好多mk jai

Cmb 算係咁
Tinder就最多海外大學生

我記得返香港嗰陣用tinder 又好似冇咩同海外大學生傾偈

古代咩!

P

尼個倒子又誇張左d
C打 依家個男友係咪就同你結婚個位?

係呀
其實溝通到就得啦
講差距可能職業背景差距仲大
即係可能唔明對方份工係點果啲

尼個真 每日放工返到屋企
總有機會你要聽對方講工作上煩惱
因為你地已經一齊生活
唔係拍拖個陣 聽完對方講下就算

我地而家都成日講
佢都話如果係佢幾年前既脾氣
一定冇心機聽我講咁多

例如之前wfh，但其實多左好多瑣碎野要跟
又隨時要覆wtsapp/email，電話搵人咁
雖然好似唔洗返工，但覺得啲工作更加沒完沒了

佢就日日返十幾個鐘，又係咁被逼清大假同放no pay

佢話俾著以前，佢聽到我呻話啲野好多好煩
一定會話返我係屋企唔洗返工有幾辛苦呀咁
不過而家佢唔會，都會學識體諒我份工唔係勞力上辛苦，都有我既苦處咁

所以我多數同朋友講工作上煩惱
好少同屋企人/另一半講
始終成日向另一半放負都唔係太好

不過有時都要呻下既

尼個真係難調節
香港人壓力太大
有時做屋企人/另一半都只可以做聆聽者

如果對住另一半都要收收埋埋又係好辛苦

明明想忍住唔放負
但都係忍唔住
我知唔應該咁都控制唔到負左一排
好驚女友會嫌我廢嫌我煩

如果由高中開始揀會計/Phy Chem Bio 入到大學都係揀專科
基本上身邊中同+大同 實有專業人士/高學歷人士
我自己身邊圈子都幾大差距
我Band 3出身 但係高中揀會計,M1讀 入到大學 都係讀會計
身邊好少中同計數叻/鍾意讀書
依家佢地有d差銀行卡數 / 失業 / 已經結婚生仔
身邊大學同學仲係考緊CPA/CFA/讀Master 一堆做Big 4
佢地拎錢係投資自己身上 唔係用於一次性消費上

師兄 你女友好正？

變熱狗有咩問題？難得少數清醒既人

起碼u grad 啦
呢個世代要u grad真係好容易
讀到下書先易啲溝通
大家既朋友圈先類近d